新亞餐廳結業時

當一切都變了樣，一家大學餐廳結業，彷彿尋常事；勉強撐了一年，也是好好休息的時候，就讓一切隨風。

中大山頂，冷清多時，合一亭打卡的遊客消失、迎新營消失、真人上課的學生也不多，新亞草地上的麻雀與紅耳鵯比餐廳食客要多。自從新亞餐廳傳出結業消息，山城之巔有奇景，舊生紛紛回校，人龍綿延，排隊半小時；每個人桌上都有一杯紅豆冰、配名物蛋牛治或芝士卷。

我對新亞餐廳沒有什麼眷戀，曾幾何時，早餐的煎蛋是罕見地即煎的，蛋白有燶邊，蛋黃的生熟程度每次不同，熱騰騰上碟，簡單、美味，後來阿姐們看來太忙，不再如此折騰自己，新鮮煎蛋消失；近年我慣常在早上買一碗靚粥，一年來由於食客太少，阿姐說賣不完，已經沒有煲粥，後來早上根本不營業；紅豆冰勝在夠便宜，從前是跳樓價三元一杯，傳奇在其價錢，不在味道。我會懷念的，可能是收銀阿姐，每朝閑談兩句；世事變遷太快，校園變樣，彷彿只有她們才是永恆。

曾經對大學生說過，四年很短，小心時光失竊，你們都只是大學的過客，匆匆幾年，很快就畢業遠走；大學裏永恆的，是清潔工、收銀阿姐、懶散的保安，還有一月的山城濃霧、二月的知行櫻花、三月盛放的杜鵑、四月的台灣相思、六月同學離去後的空靈孤寂。一家大學雋永的，還有她的氣質。

一切回不去。那些懷緬、浪漫，唏噓，已不合時宜、亦不需要、亦無意義。

沙滾滾願彼此珍重過，讓我們狠狠捨割，勇闖新世界。

中大最終活成了自己最討厭的樣子